<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<link rel="self" href="http://winops.com.br/" />
	<id>http://winops.com.br/</id>
	<title>WINOPS</title>
	<rights>2018</rights>
	<updated>2018-09-23T20:19:30Z</updated>
	<logo>http://winops.com.br/images/keyboard1.png</logo>
	<subtitle>Welcome!</subtitle>
	<entry>
		<link href="http://winops.com.br/post/20180923-o-primeiro-post" />
		<link rel="enclosure" type="image" href="http://winops.com.br/images/bg/desert-alone.jpg" />
		<id>http://winops.com.br/post/20180923-o-primeiro-post</id>
		<title>O PRIMEIRO POST</title>
		<updated>2018-09-23T00:00:00Z</updated>
		<content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TL;DR.&lt;/strong&gt; Este é o primeiro post, mas não a minha primeira tentativa de manter um &lt;a href="http://danilos.com.br"&gt;Blog&lt;/a&gt; - so may it be eternal while it lasts. Ah, antes que eu esqueça: Vamos falar sobre DevOps em Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tempos atrás (lá por volta de 2013), eu tentei manter um Blog no ar, mas logo após os dois primeiros posts, eu desanimei totalmente. Tanto pela minha desculpa na época sobre a falta de tempo - que hoje percebo ter sido muito mais uma falta de organização que tempo - quanto pelo hype de oversharing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não queria publicar conteudo para ganhar visibilidade, disputar &amp;quot;meu lugar&amp;quot; na internet ou algo do gênero, e sim compartilhar conteúdo que pudesse ser útil para outras pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não me entenda mal, ainda com todo o oversharing da época existia conteúdo com muita qualidade sendo publicado.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="motivacoes"&gt;Motivações&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Antes de continuar, é preciso ter algum contexto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vou tentar não me prolongar nesta parte, pois o post é sobre a criação desse Blog é não sobre minha vida profissional - quem sabe num post futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu trabalhei na &lt;a href="https://www.locaweb.com.br/"&gt;Locaweb&lt;/a&gt; entre 2009 e 2018. Dentre os diversos serviços que a empresa oferece, seu carro chefe era a hospedagem de sites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a minha entrada na empresa eu trabalhei com Windows, o que nem sempre foi uma tarefa fácil. Olhando para trás, teria sido muito mais fácil e prático trabalhar com Linux, onde a automação de tarefas já era algo bem mais simples que em Windows - automação essa essencial para conseguir lidar com as tarefas do dia a dia para a quantidade enorme (e crescendo) de servidores que precisavam ser gerenciados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é que fosse impossível automatizar ambientes Windows, só era complicado demais (nos Windows 2008+ a coisa começava a ficar mais fácil, mas tinhamos muitos servidores Windows 2003 - uma virada/migração de OS não era nada fácil, especialmente com o nível de customização que tinhamos). Se algum sysadmin Windows que estiver lendo esse post já automatizou a instalação de features num Windows 2003 com sysocmgr para ambientes em produção, sabe que é um treco que dá calafrios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em contraponto, a comunidade open-source crescia cada vez mais, com conteúdo em grande parte bem formatado, com ferramentas para gestão de configuração muito mais práticas, já voltadas para IaC que o SCCM, GPO e afins.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="blockquote"&gt;
&lt;p&gt;A questão é que, mesmo com toda a dificuldade na época, nós automatizavamos tudo que podíamos no gerenciamento do ambiente, e as pessoas precisavam saber que nem só de GUI vive o Windows.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mais recentemente, o principal motivo por ter postergado a criação deste blog, foi a escolha da plataforma para hospedar o conteúdo. Sem querer, acabei focando muito mais no que não era essencial para realizar o que era realmente importante - começar a escrever conteúdo (a escolha da plataforma vale um post dedicado ao assunto).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="criacao-do-winops"&gt;Criação do WinOps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Apenas um parenteses: o WinOps não foi criado para ser uma página exclusiva minha, a ideia é que haja colaboração de outros profissionais sobre os temas abordados aqui. Se em algum momento se fizer necessário, o conteúdo mais informal (como esse post) pode ser migrado para outro local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia de criar o WinOps surgiu de uma certa frustração com a falta de conteúdo disponível sobre automação e DevOps em Windows. Uma busca rápida sobre DevOps hoje vai te levar a paginas, cursos e afins sobre softwares voltados quase que exclusivamente para Linux - mas nada para Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se anos atrás era importante divulgar conteúdo sobre automação de ambiente Windows, hoje é essencial. Grande parte do conteúdo que eu mesmo consumo online, parte de publicações independentes, então porque não contribuir também?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E só para citar: É muito provável que nos conteúdos citados aqui hajam também implementações usando Linux. Não é o fato de o intuíto principal da página ser DevOps em Windows que as stacks demonstradas devam ser desenvolvidas totalmente em Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os posts técnicos, vou tentar utilizar um formato que demonstre a configuração utilizando CLI e GUI, da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;div class="row"&gt;
    &lt;div class="col-md-6"&gt;
        &lt;h2&gt;CLI&lt;/h2&gt;
        Implementação utilizando Command lines:
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="col-md-6"&gt;
        &lt;h2&gt;GUI&lt;/h2&gt;
        Implementação utilizando Command lines:
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br /&gt; 
&lt;p&gt;Acho que está bom para um primeiro post, não?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você teve saco para ler até aqui, obrigado, pode esperar que vem conteúdo interessante por aí!&lt;/p&gt;
</content>
		<summary>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TL;DR.&lt;/strong&gt; Este é o primeiro post, mas não a minha primeira tentativa de manter um &lt;a href="http://danilos.com.br"&gt;Blog&lt;/a&gt; - so may it be eternal while it lasts. Ah, antes que eu esqueça: Vamos falar sobre DevOps em Windows.&lt;/p&gt;</summary>
	</entry>
</feed>